## 編譯器 -- 參考

1. 先用簡單運算式編譯器講解 BNF, EBNF 語法
    * https://github.com/cccbook/sp/tree/master/code/c/02-compiler/01-compileExp
2. 詞彙掃描 Lexer (Scanner)
    * https://github.com/cccbook/sp/blob/master/code/c/02-compiler/03-compiler/lexer.c
3. 用 EBNF 語法描述 IF, WHILE, ...
    * https://github.com/cccbook/sp/tree/master/code/c/02-compiler/03-compiler.
4. 觀看更完整的 Lua 程式與語法
    * Lua 範例 -- https://en.wikipedia.org/wiki/Lua_(programming_language)
    * Lua 語法 -- https://www.lua.org/manual/5.1/manual.html (看 8 – The Complete Syntax of Lua)
5. 看 Jack 的程式與語法
    * 範例 -- https://drive.google.com/file/d/1rbHGZV8AK4UalmdJyivgt0fpPiD1Q6Vk/view (一開始就有範例，68 頁開始描述詞彙)
    * 語法 -- https://drive.google.com/file/d/1ujgcS7GoI-zu56FxhfkTAvEgZ6JT7Dxl/view
    * 目的碼產生 -- https://drive.google.com/file/d/1DfGKr0fuJcCvlIPABNSg7fsLfFFqRLex/view
6. 試著閱讀我的 js 版編譯器 -- https://github.com/cccbook/sp/tree/master/code/nand2tetris/11/js
    * 詞彙掃描 -- https://github.com/cccbook/sp/blob/master/code/nand2tetris/11/js/lexer.js
    * 語法剖析 -- https://github.com/cccbook/sp/blob/master/code/nand2tetris/11/js/parser.js
    * 程式碼產生 -- https://github.com/cccbook/sp/blob/master/code/nand2tetris/11/js/code_generator.js
    * 完整編譯器 -- https://github.com/cccbook/sp/blob/master/code/nand2tetris/11/js/compiler.js

## 參考專案

* https://github.com/embedded2015/rubi
* https://github.com/jserv/amacc (1500 行)
    * 基於 https://github.com/rswier/c4/blob/master/c4.c (500 行)

## 參考文獻

* [課程:LMU ☀️ CMSI 488: LANGUAGE TRANSLATION AND IMPLEMENTATION](https://cs.lmu.edu/~ray/classes/cc/) 超讚! 用 js 實作！
* [手把手教你构建 C 语言编译器](https://lotabout.me/2015/write-a-C-interpreter-0/) (共 10 篇)
* [Let's Build a Compiler, by Jack Crenshaw](https://compilers.iecc.com/crenshaw/)

## 書籍

* [Compilers: Principles, Techniques, and Tools](https://en.wikipedia.org/wiki/Compilers:_Principles,_Techniques,_and_Tools)
    * [中文版：編譯系統設計(2nd Edition)](https://www.books.com.tw/products/0010465432)
